[Fact Checked] 武汉阳逻(武漢陽邏) 武漢萬人抗議垃圾焚燒項目 爆警民衝突

6月28日 大紀元記者顧曉華採訪報導）6月28日，在湖北武漢市新洲區陽邏街，上萬人進行遊行示威，抗議當地政府建垃圾焚燒發電廠。當局調動上千警力鎮壓，有民眾被抓、被打，最後是警方暴力清場。

據了解，當地有一座已運行十餘年的陳家衝垃圾填埋場，臭氣熏天，造成的污染已無法估量，政府卻要在填埋場原址偷建垃圾焚燒發電廠，周邊民眾聞訊後群起抗議。

一位女居民向大紀元記者表示，6月17日民眾得知建垃圾焚燒發電廠的消息，6月23日百餘名民眾在保利園夢城處維權，他們身穿白色T卹，發傳單。由於警方事先獲得消息，在那裡“守株待兔”，結果有二十餘人被抓，第二天才獲釋。...

武漢陽邏民眾反建垃圾焚燒廠 遭鎮壓
武漢市新洲區陽邏鎮民眾因不滿政府在當地建垃圾焚燒發電廠，連續幾天上街抗議，被政府定性為暴亂，6月28號晚間，當局派防暴警鎮壓，導致多名抗議者受傷。
【禁聞】6月30日維權動態【新唐人北京時間2019年07月01日訊】北京時間：2019-07-01 05:37

中國湖北省武漢市新洲區陽邏街道居民6月28日走上街頭，抗議政府要在當地建一個垃圾焚燒發電廠。

這次大規模抗議從6月28開始，連續進行了大約一周，到7月2、3日規模更大，達到數千人。
中國社交媒體微博上流傳的照片和網評顯示，當局派出大批警察和防暴警察進行鎮壓。在網絡流傳、未經證實的照片中，可以看到一些民眾頭破血流。據稱有多人被當局抓捕，不過目前無法得到獨立消息來源的證實。

當地居民說，地方政府要在陽邏街道的陳家沖一帶新建一個每天可以處理2000噸的大型垃圾焚化廠。

陽邏居民和網民們說，他們抗議的重點，不是完全反對當局興建垃圾焚化發電廠，而是要將工廠建得離居民區遠一點。目前這個擬以中要興建的垃圾焚化發電廠的位置，僅離居民區大約800米，而不是該地區可獲得興建計劃所建議的1.5公里以外。此外，抗議者也對承擔該項目的一家公司的資質表示質疑，稱該公司今年4月17日才剛剛成立。

當地居民介紹，在陽邏街山河村的陳家衝垃圾掩埋場，已經對當地污染了10多年，到2020年將關閉。據稱，在擬以新建的垃圾焚燒發電廠方圓3公里，有高校兩個，居民小區20多個，居民30多萬。

網上流傳的一封“新洲政府致陽邏地區人民的一封信”說:“該區垃圾焚燒發電廠尚未啟動環評程序，更未立項和開工建設，網上誤傳陳家衝垃圾焚燒發電廠動工，實際上並非垃圾焚燒發電項目，而是江北鐵路建設拆遷工程。”

這封公開信說，希望陽邏群眾一定要合理合法表達訴求，切不可非法集會起哄鬧事，政府會做出符合民意的舉措。
VOA Chinese 2019年7月4日22:17
Source:

[多片合集]

有人走在公安防線前坐下;
有一家老少坐電單車遊行喊口號;
公安防線向前之後, 爆發警民衝突。
... ...(自己睇片, 巴打我攰啦)

湖北陽邏抗建垃圾焚燒廠警民對峙[多圖]
中國湖北省武漢市新洲區陽邏因政府建“垃圾焚燒”發電項目連日爆發大批民眾上街遊行活動，網絡流傳的視頻顯示，事件中引發部分警民衝突。 綜合大陸微博及推特消息，繼6月28日之後，陽邏街於北京時間7月2日、3日持續爆發大規模抗議活動，反對修建陳家衝垃圾焚燒場項目，當地政府不解決民眾訴求，而是調動警力進行暴力鎮壓，有民眾被打傷。
許多當地民眾表示，他們僅僅要求為了子孫後代的健康，垃圾場選址遠離居民區，這一要求為何如此難以實現？ 也有人在新浪微博“求救”稱，陽邏開發區垃圾焚燒廠將建在30萬人口密集區！計劃每日處理垃圾4,000噸，可想而知未來的陽邏空氣中將佈滿致癌物，關鍵附近還有兩所高校。 另外，網絡流傳的一份“新洲政府致陽邏地區人民的一封信”表示：目前該區垃圾焚燒發電廠尚未啟動環評程序，更未立項和開工建設，網上誤傳陳家衝垃圾焚燒發電廠動工，實際上並非垃圾焚燒發電項目，而是江北鐵路建設拆遷工程。 公開信結尾寫道：“現在是一個公平、公正、公開的社會，互聯網信息傳播也更加便利，政府和群眾的溝通應該更加通暢無協調，同時希望陽邏群眾一定要合理合法表達訴求，切不可非法集會起哄鬧事。大家相互理解，我們相信政府會做出符合民意的舉措。”
大陸公開報導顯示，6月6日，武漢城管委在武漢城市留言板回复網友提問時回复：陳家衝垃圾填埋場將接收處理原生垃圾至2020年底，陳家衝填埋場不再擴建。按照《市人民政府辦公廳關於印發進一步加強全市垃圾處理工作實施方案的通知》要求，擬將在陳家衝循環經濟產業園內新建生活垃圾焚燒發電項目，設計處理規模為2,000噸/天，目前正在選址階段。
在2019年5月15日武漢規劃研究院發布的《武漢長江新城總體規劃(2017-2035)環境影響評價簡本公示》裡提出：實施陳家衝垃圾填埋場生態化改造。由於鄰避效應等問題，建議陳家衝循環經濟產業園廠址周邊預留至少1.5km的防護距離，具體防護距離以項目環評為準，同時在項目實施前，要充分徵求公眾意見。 ...转自多维新闻网

2019-07-04 00:42:49 ...转自多维新闻网

自6月28日以来武汉市阳逻抗议垃圾焚烧发电厂的游行集会一直在持续中第五天了，这里是部分视频剪辑，转发支持民众的抗议活动，大部分人不同意的污染项

有當地網民在微博上傳影片和文章指，武漢陽邏民眾不滿政府將垃圾鎮埋場擴建成垃圾焚燒廠，連日舉行抗議和示威，但合理維權被指為暴亂，昨晚遭當局派防暴警鎮壓，致多人受傷。據稱現場有婦女小孩也被打致重傷昏迷送院。網民怒斥:「你們怎麼下得去手？良心不痛嗎？」
當地居民在微博貼文表示，陽邏小小地方本來已經有幾家重工業污染企業，而且垃圾場常年惡臭不止，如今要再建垃圾焚燒發電廠，將於今年9月動工。居民擔心產生的二噁英等有害物質對區內兩間高校和幾十萬居民區的健康造成嚴重危威，質問當局:「今後的水還能喝嗎？空氣還能呼吸嗎？怕是早死的人也會越來越多吧。」
大批陽邏居民上街拯救家園，拉着「還我青山綠水、拒絕垃圾污染」等橫額遊行抗議，堅決抵制在陽邏建垃圾燃燒電廠。有網民表示，當地民眾今日曾圍堵武漢市政府門口抗議。
有網民稱，民眾的合維權被當局指為暴亂，網傳防暴警鎮壓示威者的視頻，戴頭盔和盾牌的防暴警察，揮舞警棍毆打民眾。網民怒斥:「人民武警打人民，這是應該有的處理方式嗎？」該網民又透露，現場的婦女、小孩已多人被打致重傷昏迷。網民將事件發佈到微博，惟瞬即被「河蟹」。不過亦有網民毋懼網絡刪帖，直言：「無恥渣浪，你再刪，我再發。」

蘋果新聞: 建立時間 (HKT): 0628 23:11

香港「反送中」浪潮，一波接著一波，有消息稱，北京當局對香港一連串的大規模抗爭惶恐不安，對公安部發出總動員，下令要嚴防香港局勢蔓延大陸。6月28號，湖北武漢市，上萬人進行遊行示威，當地政府就派出上千警力鎮壓，也引發警民衝突。

6月28號，湖北武漢市新洲區陽邏街的上萬名民眾走上街頭遊行示威，他們高呼「還我綠水青山」的口號。遊行過程中多次發生警民衝突，多人遭到毆打和抓捕 。

現場視頻:「還我綠水青山， 還我綠水青山，壓倒！壓倒！壓倒！你再敢喊一聲，你只有再喊一聲我就把你帶走，你看到陣勢沒有？哪個人膽敢帶頭喊，就把他抓起來，在錄像，全程錄像，看哪個還帶頭喊。」

據了解，陽邏鎮民眾此前在6月17號得知政府要在當地建垃圾焚燒發電廠的消息，23號，一百多名民眾在保利園夢城處維權，發傳單。由於警方事先獲得消息，在那裡「守株待兔」，結果有二十多人被抓，第二天才獲釋。

武漢市新洲區陽邏街匿名民眾：「我們這邊本來就有一個垃圾填埋場，2020年就要到期，就會關閉，以後那個地方就會變成一個公園，前段時間突然說要改成垃圾焚燒廠，所以居民們都不同意，陽邏人都是從6月28日那天開始集體行動，就是在大街上面，政府也派了很多警察、特警，會制止你，現場屏蔽你的網路訊號，讓你的消息發不出去，現在這邊人都是滿恐慌的。」

遊行過後，新洲區政府回應稱：「群眾不同意，項目不開工」，但是當地居民都不安心，因為這是市級項目，他們希望能看到市政府的紅頭文件，才會停止抗爭。

武漢市新洲區陽邏街民眾 陶先生：「那裏本來就是一個垃圾填埋場，把這個地方污染十幾年，陽邏的空氣質量非常差，地下水已經被填埋污染了，現在又搞一個焚燒出場，那不是污染更嚴重了，關係到我們生命安全了啊。一萬人應該是有的，上午、中午、晚上都有，第一個是在陽邏的主幹道那裏；第二個在輕軌站；第三個就是在陳家沖，就是建設焚燒發電廠那裏。」

公開資料顯示，陳家沖垃圾填埋場位於新洲區陽邏街山河村，隸屬於市管企業，2007年投產，占地1,005畝，總容量1,400萬立方米，設計日處理量為200噸。一期投入使用僅僅5年，填埋量已超過320萬噸，處於超填狀態。當地居民表示，整個陽邏三十多萬人口都受其影響。
【新唐人亞太台 2019 年 07 月 02 日訊】